# Prometheus

![Снимок экрана от 2023-02-16 13-26-28](https://user-images.githubusercontent.com/75438030/219339307-414fc6fa-9664-45cb-ad0a-c5cb60e760a2.png)

Prometheus — это набор инструментов для системного мониторинга и оповещения с открытым исходным кодом, первоначально разработанный в SoundCloud. Он используется для сбора и хранения показателей различных служб, включая веб-приложения, базы данных и брокеры сообщений. Prometheus написан на языке программирования Go и состоит из нескольких компонентов, таких как сервер Prometheus, экспортеры и алерты. Prometheus имеет множество функций, которые делают его бесценным инструментом для мониторинга, например, возможность запрашивать данные, настраивать правила оповещения и визуализировать метрики. Prometheus обладает широкими возможностями расширения и может быть интегрирован с другими инструментами мониторинга, такими как Grafana и AlertManager.

### Запуск

```
git clone https://gitlab.com/alexnet-public/ansible.git
cd ansible
ansible-playbook -i hosts prometheus/prometheus.yaml

```
